{
    "question": "panjang ukuran ruang tamu sebenarnya 18 m pada gambar dengan ukuran panjang 9 cm skala pada gambar tersebut adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9; 18 m </p><p>9: 1800</p><p>1: 200</p><p>Terima kasih </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>18m = 1800cm</p><p>skala = JP:JS</p><p>9: 1800 = 1:200</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-hubungannya-kemerdekaan-indonesia-dengan-jepangamerikadan-n-156",
            "question": "Apa hubungannya kemerdekaan Indonesia dengan Jepang,Amerika,dan Nazi german pada perang dunia ke 2?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyerahnya Jepang tanggal 15 Agustus 1945 ( jepang menyerah karena hiroshima dan nagasaki dibom atom ) dan berakhirnya pd2 yang menyebabkan tidak ada yang menguasai di wilayah Indonesia, dan dimanfaatkan untuk memproklamasikan, tanggal 17 Agustus 1945</p><p>hubungan kemerdekaan indonesia sama n*zi adalah karena jepang bersekutu dengan naz* di tim poros</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-zat-cair-yang-massanya-5-kg-dipanaskan-dari-suhu-20c-hingga-696",
            "question": "13 Zat cair yang massanya 5 kg dipanaskan dari suhu 20\u00b0C hingga 70\u00b0C. Panas yang dibutuhkan    pada pemanasan tersebut adalah 2 x 10 J. Kalor jenis zat tersebut adalah\r\n0Y1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E=m x c x delta t</p><p>2\u00d710^5=5 x c x 50</p><p>2x10 5^x=250c</p><p>c=800</p><p></p><p>m=5kg </p><p>delta t=70-20\u00f750</p><p>E=2 x10 ^5 J</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow plisss...(-_-)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manusia-manusia-yang-pergi-ke-surga-dilahirkan-kembali-ji-368",
            "question": "Apakah manusia-manusia yang pergi ke surga dilahirkan kembali? jika iya, jelaskan!    tolong kak plis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adayang iya ada yang enggak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena hanya allah yang dapat menurunkan manusia</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-besar-penduduk-yang-tinggsl-di-pantai-memiliki-mata-penca-477",
            "question": "sebagai besar penduduk yang tinggsl di pantai memiliki mata pencahiran sebagai a.nelayan b.pekebunan c.bunuh pabrik d.kariawan kantor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Nelayan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maa</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> kalo</u></em></strong><strong><em><u> salah</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>Tolo</u></em></strong><strong><em><u>ng</u></em></strong><strong><em><u> Jadikan</u></em></strong><strong><em><u> yang</u></em></strong><strong><em><u> terbaik</u></em></strong><strong><em><u> yh</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Ser</u></em></strong><strong><em><u>ta</u></em></strong><strong><em><u> Follow</u></em></strong><strong><em><u> nanti</u></em></strong><strong><em><u> aku</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>follow</u></em></strong><strong><em><u> back</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>v</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai besar penduduk yang tinggsl di pantai memiliki mata pencahiran sebagai <strong>A. </strong><strong>nelayan</strong></p><p>karena dekat dengan laut untuk menangkap ikan, dan menjual nya. sehingga banyak yang jadi nelayan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-nama-bintang-orion-adalah-alnitakaln-110",
            "question": "Jawablah pertanyaan berikut nama bintang Orion adalah alnitak,alnilam dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mintaka</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>semoga mmbntu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-ayat-an-nisa-851",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan ayat an-nisa.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Surah An-Nisa&#039; (bahasa Arab: \u0633\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0622\u0621, translit. s\u016brah an-nis\u0101&#039;, har. ... Dinamakan An- Nisa (wanita) karena dalam surah ini banyak dibicarakan hal-hal yang berhubungan dengan wanita serta merupakan surah yang paling membicarakan hal itu dibanding dengan surah-surah yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibadah-haji-akan-tetap-sah-apabila-membayar-dam-yaitu-dengan-807",
            "question": "Ibadah haji akan tetap sah apabila membayar Dam yaitu dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Dilansir dari buku Disiplin Berhaji Menuju Haji Mabrur karya H A Tabrani Rusyan, Dam atau denda wajib dibayar karena beberapa sebab. Antara lain yaitu meninggalkan wajib haji atau umrah dan melanggar larangan ihram. Setiap yang melanggar maka harus membayar dam.</p><p></p><p>Dam juga memiliki tingkatan tersendiri bagi pelanggarannya. Jika orang yang membunuh binatang buruan di tanah haram, pembayaran dam dalam masalah ini dengan cara menyembelih binatang yang sama atau serupa atau bersedekah makanan kepada fakir miskin sebanyak binatang yang terbunuh atau berpusa dengan hitungan untuk 600 gram berat binatang tersebut maka diwajibkan puasa satu hari.</p><p></p><p>Apabila seseorang yang sedang melaksanakan ibadah haji atau umrah, bersetubuh dengan sengaja maka dam yang diatur untuk melunasinya dengan cara menyembelih seekor unta yang dapat diganti dengan seekor lembu atau 7 ekor kambing. Jika tidak dapat, maka boleh mengganti dengan berpuasa dan tiap satu mud makanan, dengan berpuasa satu hari.</p><p></p><p>Misalnya, harga unta 4 juta rupiah dan harga beras Rp 50.000,- per mud, maka orang tersebut wajib puasa 80 hari dan disamping itu hajinya batal dan ia wajib meneruskan ihramnya hingga selesai.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-murid-tuhan-yesus-924",
            "question": "Berapa murid Tuhan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada 12</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yaitu:</p><p>1. Simon Petrus </p><p>2. Andreas </p><p>3. Yakobus </p><p>4. Yohanes </p><p>5. Filipus </p><p>6. Bartholomeus </p><p>7. Matius </p><p>8. Thomas </p><p>9. Tadeus </p><p>10. yakokobus anak alfeus </p><p>11. Simon orang zelot </p><p>12. Yudas iskariot </p><p></p><p>terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-no-sifat-nabi-arti-1-siddiq-a-cerdas-2-amanah-b-menyampaik-927",
            "question": "15.    No\r\nSifat nabi\r\nArti\r\n1 Siddiq\r\na. Cerdas\r\n2. Amanah\r\nb. Menyampaikan\r\n3 Fathonah\r\nc. Benar\r\n4 Tabligh\r\nd. Dapat dipercaya\r\nPasangan yang tepat antara sifat dan artinya ditunjukkan oleh nomor...\r\na. 1C, 2B, 3A, dan 4B\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1C, 2D, 3A, 4B</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>text tidak jelas</p><p>tidak ada pilihan jawaban</p><p></p><p>cmiiw</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4B</p><p>tabligh :menyampaikan </p><p></p><p>maaf kalau salah ya Makasih sama sama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segala-daya-dan-aktivitas-manusia-untuk-mengolah-dan-mengubah-ala-171",
            "question": "Segala daya dan aktivitas manusia untuk mengolah dan mengubah alam disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> \"culture\" dapat didefinisikan sebagai segala daya dan kegiatan manusia untuk mengolah dan mengubah alam.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>smg</strong><strong> </strong><strong>mmbnt</strong><strong>;</strong><strong>)</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}